\section{State machines}

\paragraph{Wat is een toestand (state)?}
Een verzameling variabelen die allemaal op een gegeven waarde zijn.
Verandert er een variabele, dan verandert de toestand.
Dit geldt alleen wanneer de verandering significant genoeg is.

\paragraph{Actions die worden uitgevoerd bij een state transition}
\begin{enumerate}
    \item Exit van de oude state
    \item Actie op de transitie
    \item Entry op de nieuwe state
\end{enumerate}
Geneste state:
\begin{enumerate}
    \item Entry bovenliggend
    \item Entry binnenste
    \item Exit binnenste
    \item Actie op transitie naar exit point van bovenliggend
    \item Exit bovenliggend
    \item Actie op transitie vanaf exit point van bovenliggend
\end{enumerate}

\paragraph{Het verschil tussen een action en een activity}
Een action duurt zo kort mogelijk, een activity kan worden onderbroken en langer duren.

\paragraph{Betekenis van defer}
Uitstellen, een event wat binnenkomt wordt niet direct afgehandeld, maar wordt bewaard om later alsnog uit te voeren.
In de volgende state kan er iets met dit event worden gedaan, maar het kan ook direct worden doorgegeven aan de volgende state.

\subsection{Conventies in state machines}
\textbf{TimeEvent: }Verstrijken van tijd \newline
tm( \textless tijdsduur \textgreater ) is een event wat direct na de tijd wordt uitgevoerd. \newline
after( \textless tijdsduur \textgreater ) is een event wat na de bepaalde tijd wordt uitgevoerd. \newline
Tijdsduur is hier altijd relatief, niet absoluut